太空寶石金庫！新型超級地球富含藍寶石、紅寶石

受限於星球的主要組成成分，地球寶石含量相對稀少，且多數藏在地下深處；但科學家現在發現了新類型的超級地球，可能富含紅寶石和藍寶石。
地球是個主要由鐵構成的行星，從地球最內部看起，地核由鐵、鎳組成；再來厚度約 2,900 公里的地函，其主要化學成分為含鐵、鎂的矽酸鹽，稱為「bridgmanite」（中文尚未有正式譯名，中研院地球科學研究所助研究員謝文斌將之稱為「矽酸鹽鈣鈦礦」），這也是地球含量最豐富的礦物；地殼則含有鐵、氧、鎂、矽及微量的硫、鎳、鈣、鋁。
一顆行星的主要化學成分取決於兩個因素：一個是看當初孕育母恆星的塵埃氣體盤成分；另一個則是行星在原行星盤中形成的位置，比如盤中較冷區域易聚集矽、鐵、鎂等元素，推測太陽系中的水星、金星、地球和火星就是在這些區域誕生。
先前研究認為，超級地球雖然質量比地球還要大 2.5～10 倍，但由於也形成自原行星盤中較冷區域，所以應該和地球一樣富含鐵。然而瑞士蘇黎世大學（University of Zurich）與英國劍橋大學科學家們新研究發現，超級地球的化學成分可能比過去認為的還要豐富多樣化，有種新型超級地球富含鈣和鋁、幾乎沒有鐵，並且星球上有基於鈣或鋁元素的礦物質，比如藍寶石和紅寶石。
目前，該團隊已經找到可能屬於新類型的 3 顆已知超級地球：HD 219134 b（或 HR 8832 b），距離我們僅 21 光年，公轉週期只有 3 天；巨蟹座 55e（55 Cancri e），距離我們 41 光年，公轉週期僅 18 小時；WASP-47 e，距離我們 870 光年，公轉週期也是 18 小時。
有趣的是，WASP-47 e 在 2012 年一度以「鑽石行星」竄出成為天文新聞頭條，當時的研究人員判定該星球主要由碳組成。現在，蘇黎世大學與劍橋大學團隊推翻這條結論，認為 WASP-47 e 不是鑽石行星，而應該是「藍寶石行星」。
新論文發表在《皇家天文學會月刊》。

關你乜事，全宇宙都是中國的